特首怕讓步影響京信任

特首怕讓步影響京信任

林鄭月娥面對13萬人上街，仍力撐送中條例，已等同將自己政治前途全押上去。

【拆局】

面對13萬人上街反對《逃犯條例》修訂，特首林鄭月娥昨日仍堅持修例要如期7月前在立會通過，堅決不肯讓步。有熟悉林鄭政界中人指，林鄭面對13萬人上街，仍力撐送中條例，已等同將自己政治前途全押上去，「佢今次係賭一鋪，唔會再有50萬人上街、國際社會唔會有行動，因為佢知道一讓步，佢會被北京扣好多分，有冇得連任都成問題」。

相關新聞：田北辰倡「港人港審」避爭議

倘通過遇反彈追究立會

該政界中人稱，林鄭上任至今，在一地兩檢、DQ參選人等有爭議事件中，「佢㩒住民主派打，做完之後民意亦冇反彈，令北京對佢加分之餘，亦令佢心雄，覺得今次《逃犯條例》修訂同之前一地兩檢一樣，即使硬闖都唔怕」。不過林鄭今次想再借《逃犯條例》修訂博取北京再加分，卻錯估形勢，13萬人上街反對已如敲警鐘，「但林鄭冇得退，一退等同認輸、就會俾中央扣分，亦唔再係習主席口中事不避難，一個連考第二都會喊、由大學到做AO都唔肯認輸嘅人，點會屈服於民意？」

他認為林鄭會將自己全押在今次修例，「只要夾硬過咗，冇更多人上街、國際社會冇行動，佢就當贏咗，反正通過嘅係立法會建制派，即使有乜民意反彈，佢只會話係立會投票通過，有乜就追究立法會」。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
田北辰倡「港人港審」避爭議

下一則
下一則
大律師公會揭引渡修例魔鬼細節 港府可助內地 上門搜證凍產

田北辰倡「港人港審」避爭議
大律師公會揭引渡修例魔鬼細節 港府可助內地 上門搜證凍產
外媒報道4.28遊行：群眾重返街頭
泛民阻選主席 建制謀革走涂謹申
台陸委會 呼籲港府傾聽港人不滿
戴耀廷轉囚石壁 陳健民高興遊行人數
認在台殺女友 官：只就其控罪判罰 陳同佳洗黑錢囚29月
大狀指判刑偏重可上訴
良心拉麵店老闆：無懼秋後算賬
《星島》社評促緩修例
無視13萬人怒吼林鄭企硬「送中」

咁撚樣都仲唔係奶支那袋底

之前就扮撚曬野好同情台灣咁撚樣

依家終於自爆係想符合支那既要求

香港已死

民主選舉同中央任命嘅分別
香港人唔係佢腦細
施政唔使理你班庶民

睇佢次次一喺上面返落嚟
個面口一次比一次黑／僵
就知佢幾大鑊
其實唔多唔少都估到啲，上面同佢講啲咩
只要睇佢一返嚟講啲咩少用嘅字眼
就知上面係用呢啲字眼嚟教訓佢
我諗呢次俾佢嘅任務
係擺明做佢
過唔到條引導條例，就大條道理踢走佢，甚至江派嘅特首提名權
過到嘅，就係自己江派親手將把尚方寶劍雙手奉上俾習派嚟斬殺己方人馬
所以
點都係死路一條

為左自己仕途，就搏老命出賣香港利益收啦佢，無恥到咁